---
author: 文心玲
title: 六道之外
lang: zh-Hant
date: 2011-03-22 02:21
layout: post
depth: 2
category: six
---

### 六道之外-72(玄幻或者魔幻?現代)(二更)結局

<br/>

『終於完成使命，迎來真正的世界末日。』

米伽勒的表情雖然沉靜，但聲音中的顫抖卻出賣了祂。

米伽勒是聖天使，天使本性至善至美至聖，祂們厭惡血腥，面對因自己而帶來的大災難時，不免心生悲憫。

路西法不知何時已掙脫反綁祂的繩索，祂趁著米伽勒毫無防備之際緊緊抱住米伽勒。

『這就是你想看到的結局？』

米伽勒沒有回答，路西法接著說道：

『你愛人類，不是嗎？』

『不！』米伽勒掙脫路西法的手臂，祂以聖劍指著路西法喉間。

『我不愛人類。』

路西法微仰脖子，讓劍尖更貼近可致命處。

『你不愛人類，你愛我，不論我是墮落天使或是惡魔之王，你都深愛我到無法自拔。』

『不！不！不！我不愛你！』

劍尖刺入一公分，米伽勒又像受到刺激般縮手，路西法卻握住祂的手不讓祂縮回。

『是！是！是！你是愛我，厭惡血腥的你可以殺所有人，可以為了我設計阿努比神，可以為了我奪走死神軍團，可以只削去我的兩個羽翼卻不殺我，米伽勒，你是愛我只是你不敢承認！』

『不！』米伽勒似嘶吼般大聲回答，祂猛力將路西法推開，自己卻因後作力而差點跌倒。

拉菲爾接住米伽勒，祂輕拍米伽勒的手掌試圖令祂鎮定。

曾經的大天使長，如今的惡魔之王唇角揚著笑意，祂展開八片羽翼，聖白羽毛與闇黑魔羽漫天飛舞，遮蔽了日月星辰。

路西法朝著米伽勒飛來，手臂輕揚便令拉菲爾被直直摔開，米伽勒被祂摟在懷裡，祂將自己的血滴在米伽勒額頭上，讓天使因為血腥汙染而無法動彈。

『你很卑鄙。』米伽勒因魔血而無法使力，恨恨說道。

路西法微笑回答：

『謝謝稱讚。』

的確，說惡魔卑鄙也等於稱讚語。

作為旁觀者，蒼順道學路西法的辦法，將手掌上的鮮血塗抹到來阻擋他的天使軍團身上，然後一個又一個天使無法動彈。

曾經他看過一本人類寫的小說，說米伽勒會在戰爭時看著人類互相殺戮並樂此不疲。

其實這都是人類的幻想。

身為至美、至善、至聖的化身，天使最怕血腥，而聖天使米伽勒更厭惡鮮血，如果不把祂逼急，絕不會出劍。

一步蓮華也學蒼，他咬破手指頭用血當武器制伏天使，終於能站到蒼身前。

『蒼！』

一步蓮華抱住蒼，片刻後又拉離開一些，他的目光在蒼身上仔細查看一遍，檢查是否有其他外傷。

『桃子，我沒事。』蒼笑著安慰一步蓮華。

『還好你沒事，回來就好，我多怕你就這樣消失在我眼前，再也看不到你……』一步蓮華已經哽咽到說不下去。

蒼輕輕拍一步蓮華的背，衣領有些濕潤，他心想著是多久之前看過桃子流淚？

好像是好久好久以前的事情。

那時他是小小蒼，桃子是小小桃子，他們初見面打了一架，小小桃子哭了但小小蒼沒哭，還安慰桃子說：乖，你是男生不可以哭，哭了會變女生喔！

小小桃子怒了說道：你才是女生！

小小蒼笑著說：我是女生就嫁給你。

小小桃子居然伸手勾他的小指頭，說道：好，我娶你。

想到往事他的瞇瞇眼笑成了弧，他在一步蓮華耳邊說道：

『別哭了，再哭會變女生喔！』

桃子輕聲回答：『你才是女生，你答應過我要嫁我，你卻反悔了。』

蒼眨了眨眼。

『可惜我沒有長得一模一樣的妹妹，不然你還俗，我問赤雲染考不考慮嫁你。』

一步蓮華握緊蒼的手，卻看到不遠處被太陽神擋著仍然流著血還掙扎想跑過來的棄天帝，手鬆了開，一秒後又握得更緊。

『蒼，有一句話我一直想跟你說，你聽我說好嗎？』

蒼淺笑著輕輕將手抽出，他反握桃子的手掌，回答：

『好，等我回來再聽你說。』

他往棄天帝的方向走，走之前又說了一句：

『桃子你知道阿難與摩登伽女的故事嗎？不知道也沒關係，你先去查，等我回來你再慢慢說給我聽。』

一步蓮華眼神一黯，似乎想對蒼說什麼，卻又雙手合十開始默念佛經。

結界已經因七碗而徹底毀滅，蒼等的就是這一刻，結界毀滅之後才能重生。

蒼走到棄天帝眼前，紫眸瞅著他，傾身在他唇上印下一吻。

記住我。

他在他唇上說道。

記住我。

他在他心上刻道。

棄天帝張開手臂想抱住蒼，卻被蒼逃了開。

重傷的他根本無法再壓制住蒼的行動，蒼輕易地逃跑，緩步走向因第五道彩虹而出現的神聖祭壇，再也沒有回頭。

蒼站上祭壇時大地再次晃動，他以白虹劍劃破手腕，曾經是天地間至高無上死神的阿努比神鮮血喚起無數死魂，亡者靈魂漸漸遮蔽了整個天空，而天與地也再次逆轉。

『記住我。』

蒼朝著棄天帝的方向說了最後一句話。

然後他倒下，再沒有起來。

天地靈氣聚合而成的白虹劍化為光點，漸漸消散於空氣之中。

蒼以靈魂與修為獻祭，成功重建七重太極封印結界，再次逆轉七碗災劫。

大地裂開巨大裂縫，惡魔之王路西法擄走天使長米伽勒，連同來到人間的惡魔部屬一齊回歸魔界。

這場戰役表面上是人類戰勝了，惡魔也得到牠們想要的成果。

而惡魔之子的血淚已流乾，棄天帝抱著始終閉眼的蒼，持續三天都待在祭壇上不願意離開也不願意進食，太陽神迫於無奈只得請醫生幫棄天帝打點滴，用直升機將棄天帝與蒼帶回異度集團開設的私人醫院治療。

而一步蓮華則在一句嘆息後不知所蹤，有人在西藏聖山附近看到他，也有人在美國境內密宗道場上看到他，很多年後他在圓寂前才說出深藏在心底的一句嘆息：

『蒼，你騙我。』

<br/>

<br/>


(完)
